{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_032719",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "문갑도"
    },
    "text": "文甲島\\n\n仁川甕津郡徳積面文甲里\\n\n面積3.49㎢、海岸線の長さ11キロ、最高点276mだ。1999年12月末現在、43世代に77人の住民が暮らしている。徳積島(德積島)から南西に8km海上に位置する。漢字上の表記は異なるが、島の形態が手文庫(文匣)と似ているしてムンガプドとした。三国時代に百済・高句麗・新羅に順に属し、朝鮮時代には南陽都護府(南陽都護府)に所属した。朝鮮時代末に刊行された《朝鮮支持資料》には仁川府徳積面ムンガプリと表記されており、1914年、富川(プチョン)郡に編入され、1973年7月1日、甕津郡に編入されたが、1995年3月1日に仁川広域市に統合された。海岸には断崖(斷崖)が発達し、山岳と丘陵の起伏が激しく、耕地面積が不足する。主要農産物で米·麦・サツマイモなどが生産されており、近くの海域で、カニ・ウロク・エビ・ノレミなどが多くとれ、カキ・貝類も多く生息している。島全体が典型的な松の群落を成していて、東の海岸に長さ700m、幅50m規模の手文庫海水浴場がある。徳積島で船が隔日制で運行され、20分程かかる。",
    "QA": [
        {
            "question": "島の名前は何ですか？",
            "answer": "徳積島(德積島)です。"
        },
        {
            "question": "島の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "面積は3.49㎢です。"
        },
        {
            "question": "島の海岸線の長さは何キロありますか？",
            "answer": "海岸線の長さは11キロあります。"
        },
        {
            "question": "島の最高点は何メートルですか？",
            "answer": "最高点は276mです。"
        },
        {
            "question": "島には何世代に何人の住民が暮らしていますか？",
            "answer": "1999年12月末現在、43世代に77人の住民が暮らしています。"
        },
        {
            "question": "島の位置は徳積島からどれくらい離れていますか？",
            "answer": "徳積島から南西に8km海上に位置しています。"
        },
        {
            "question": "島の歴史はどのように始まりましたか？",
            "answer": "三国時代に百済・高句麗・新羅に順に属し、朝鮮時代には南陽都護府に所属しました。"
        },
        {
            "question": "何年に仁川広域市に統合されましたか？",
            "answer": "1995年3月1日に仁川広域市に統合されました。"
        },
        {
            "question": "島で生産されている主要農産物は何ですか？",
            "answer": "米・麦・サツマイモなどが生産されています。"
        },
        {
            "question": "島の海岸では何がとれますか？",
            "answer": "近くの海域で、カニ・ウロク・エビ・ノレミなどが多くとれ、カキ・貝類も多く生息しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 345,
        "QA": 295
    }
}